%%
%% Arquivo de referências bibliográficas.
%%

@book{pressman:2011,
  title={Engenharia de Software - Uma Abordagem Profissional 7.ed.},
  author={Pressman, Roger S},
  year={2011},
  isbn={9788563308337},
  publisher={McGraw-Hill}
}

@incollection{olsina:2001,
  title={Specifying quality characteristics and attributes for websites},
  author={Olsina, Luis and Lafuente, Guillermo and Rossi, Gustavo},
  booktitle={Web Engineering},
  pages={266--278},
  year={2001},
  publisher={Springer}
}

@book{murugesan:2001,
  title={Web engineering: managing diversity and complexity of web application development},
  author={Murugesan, San and Deshpande, Yogesh},
  volume={2016},
  year={2001},
  publisher={Springer Science \& Business Media}
}

@book{fielding:2000,
  title={Architectural styles and the design of network-based software architectures},
  author={Fielding, Roy T},
  volume={7},
  year={2000},
  publisher={University of California, Irvine Irvine}
}

@book{pressman:2005,
  title={Software engineering: a practitioner's approach},
  author={Pressman, Roger S},
  year={2005},
  publisher={Palgrave macmillan}
}


@incollection{deshpande:2001,
  title={Web engineering: A new discipline for development of web-based systems},
  author={Murugesan, San and Deshpande, Yogesh and Hansen, Steve and Ginige, Athula},
  booktitle={Web Engineering},
  pages={3--13},
  year={2001},
  publisher={Springer}
}


@inproceedings{fons:2003,
  title={Oows: A method to develop web applications from web-oriented conceptual models},
  author={Pastor, Oscar and Fons, Joan and Pelechano, Vicente},
  booktitle={International Workshop on Web Oriented Software Technology (IWWOST)},
  volume={65},
  pages={70},
  year={2003}
}

@book{husted:2004,
  title={Struts em Ação. 1 ed},
  publisher={Editora Moderna},
  author={HUSTED, T. et al},
  year={2004},
  isbn={8573932996}
  
}


@misc{programminghelp:2013,
    title = {Fundamentals of an MVC Framework},
    author = {ProgrammingHelp},
    year = {2013},
    url = {http://www.programminghelp.com/mvc/fundamentals-mvc-framework},
}

@book{conallen:2002,
  title = {Engenharia de Software. 8 ed},
  author = {CONALLEN, J},
  publisher = {Addison Wesley Professional},
  year = {2002},
  isbn = {9780201730388}
}

@book{sommerville:2007,
  title = {Building Web Applications with UML. 2},
  author={Sommerville, Ian},
  publisher = {Pearson–Addison Wesley},
  year = {2007},
  isbn = {9788588639287}
}

@mastersthesis{souza:2007,
	title = {{FrameWeb: um M\'{e}todo baseado em Frameworks para o Projeto de Sistemas de Informa\c{c}\~{a}o Web}},
	author = {Souza, V\'{\i}tor E. S.},
	school = {{Universidade Federal do Espírito Santo}},
	year = {2007}
}

@misc{fowler:2004,
  title={Presentation Models},
  author={Fowler, Martin},
  year={2004},
  url={https://martinfowler.com/eaaDev/PresentationModel.html}
}

@book{fowler:2002,
  title={Patterns of Enterprise Application Architecture},
  author={Fowler, Martin},
  year={2002},
  publisher={Addison-Wesley Professional},  
  isbn={0321127420}
}

@article{reenskaug:1979,
  title={The original MVC reports},
  author={Reenskaug, Trygve Mikjel H},
  year={1979}
}

@article{smith:2009,
  title={WPF apps with the model-view-viewmodel design pattern},
  author={Smith, Josh},
  journal={MSDN Magazine. Disponível em: http://msdn. microsoft. com/enus/magazine/dd419663.aspx.},
  volume={9},
  year={2009}
}

@book{bauer:2005,
  title={Hibernate in action},
  author={Bauer, Christian and King, Gavin},
  volume={1},
  year={2005},
  publisher={Manning Greenwich CT}
}

@book{alur:2003,
  title={Core J2EE patterns: best practices and design strategies},
  author={Alur, Deepak and Crupi, John and Malks, Dan},
  year={2003},
  publisher={Prentice Hall Professional}
}

@misc{peruch:2007,
    title = {Aplicação e Análise do Método FrameWeb com Diferentes Frameworks Web},
    author = {Peruch, L. A},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
    year = {2007}
}


@inproceedings{koch:2000,
  title={Extending uml to model navigation and presentation in web applications},
  author={Koch, Nora and Baumeister, Hubert and Hennicker, Rolf and Mandel, Luis},
  booktitle={Proceedings of Modelling Web Applications in the UML Workshop},
  year={2000},
  organization={Citeseer}
}

@article{martins:2016,
  title={Evolu{\c{c}}{\~a}o do M{\'e}todo FrameWeb para o Projeto de Sistemas de Informa{\c{c}}{\~a}o Web Utilizando uma Abordagem Dirigida a Modelos},
  author={Souza, Beatriz Franco Martins},
  year={2016},
  note = {Vitória, ES, Brasil}
  
}

@book{silva:2007,
  title={UML 2 - Modelagem Orientada a objetos},
  author={SILVA, R.P.E.},
  isbn={9788575022054},
  url={https://books.google.com.br/books?id=WBxhvgAACAAJ},
  publisher={Visual Books},
  year={2007}
}

@misc{falbo:2011,
	title={Projeto de Sistema de Sofware},
	author={Ricardo de Almeida Falbo},
	year={2011},
	note={Notas de Aula}
}


% Source: http://www.igi-global.com/reference/details.asp?id=33232
@incollection{souza-et-al:iism08,
 title = {{Designing Web Information Systems for a Framework-based Construction}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. S. and Falbo, Ricardo A. and Guizzardi, Giancarlo},
 booktitle = {Innovations in Information Systems Modeling: Methods and Best Practices},
 chapter = {11},
 edition = {1},
 editor = {Halpin, Terry and Proper, Eric and Krogstie, John},
 pages = {203--237},
 publisher = {IGI Global},
 year = {2008}
}

% Source: http://link.springer.com/chapter/10.1007/978-3-642-35813-5_6
@incollection{souza-et-al:sesas13,
 title = {{Awareness Requirements}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. S. and Lapouchnian, Alexei and Robinson, William N. and Mylopoulos, John},
 booktitle = {Software Engineering for Self-Adaptive Systems II},
 editor = {Lemos, Rog\'{e}rio and Giese, Holger and M\"{u}ller, Hausi A. and Shaw, Mary},
 pages = {133--161},
 publisher = {Springer},
 series = {Lecture Notes in Computer Science},
 volume = {7475},
 year = {2013}
}

% Source: http://link.springer.com/10.1007/s00450-012-0232-2
@article{souza-et-al:csrd13,
 title = {{Requirements-driven software evolution}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva and Lapouchnian, Alexei and Angelopoulos, Konstantinos and Mylopoulos, John},
 journal = {Computer Science - Research and Development},
 number = {4},
 pages = {311--329},
 publisher = {Springer},
 volume = {28},
 year = {2013}
}

% Source: http://dx.doi.org/10.1002/spe.2245
@article{souza-mylopoulos:spe13,
 title = {{Designing an adaptive computer-aided ambulance dispatch system with Zanshin: an experience report}},
 author = {Souza, V\'{\i}tor E. Silva and Mylopoulos, John},
 editor = {Wellings, Andy},
 journal = {Software: Practice and Experience (online first: http://dx.doi.org/10.1002/spe.2245)},
 publisher = {Wiley},
 year = {2013}
}

@incollection{souza:2020,
	title = {{The FrameWeb Approach to Web Engineering: Past, Present and Future}},
	author = {Souza, V{\'{i}}tor E. S.},
	booktitle = {Engineering Ontologies and Ontologies for Engineering},
	chapter = {8},
	edition = {1},
	editor = {Almeida, Jo{\~{a}}o Paulo A. and Guizzardi, Giancarlo},
	isbn = {9781393963035},
	pages = {100--124},
	publisher = {NEMO},
	url = {http://purl.org/nemo/celebratingfalbo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brazil},
	year = {2020}
}


@techreport{duarte:2014,
    title = {Aplicação do Método FrameWeb no Desenvolvimento de um Sistema de Informação na Plataforma Java EE 7},
    author = {Bruno Borlini Duarte},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2014}
}

@techreport{prado:2015,
    title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework VRaptor 4},
    author = {Prado, R. C. do},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2015}
}

@techreport{pinheiro:2017,
	title = {{Aplica{\c{c}}{\~{a}}o do m{\'{e}}todo FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informa{\c{c}}{\~{a}}o utilizando um framework PHP e um framework JavaScript}},
	author = {Pinheiro, Fernando Guimar{\~{a}}es},
	institution = {Projeto de Gradua{\c{c}}{\~{a}}o, Colegiado do Curso de Ci{\^{e}}ncia da Computa{\c{c}}{\~{a}}o, Universidade Federal do Esp{\'{i}}rito Santo},
	address = {Vit{\'{o}}ria, ES, Brasil},
	year = {2017}
}

@techreport{matos:2017,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação usando os frameworks Spring MVC e Vaadin}},
	author = {de Matos, Ramon Pereira},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2017
}

@techreport{avelar:2018,
    title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando o framework Ninja},
    author = {Avelar, R. d. A},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2018}
}

@techreport{ferreira:2018,
    title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento do sistema SCAP utilizando os frameworks Wicket e Tapestry},
    author = {Ferreira, M. T},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2018}
}

@techreport{meirelles:2019,
    title = {Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação utilizando os frameworks Codeigniter e NodeJS},
    author = {Luiz Meirelles},
    note = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
    year = {2019}  
}


@techreport{guterres:2019,
	title = {{Aplicação do método FrameWeb no desenvolvimento de um sistema de informação usando o framework Play}},
	author = {Guterres, Cleisson Santos},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2019
}

@techreport{campos:2017,
	title = {FrameWeb Editor: Uma Ferramenta CASE para suporte ao Método FrameWeb},
	author = {Silas Louzada Campos},
	address = {Vitória, ES, Brasil},
	institution = {Projeto de Graduação, Departamento de Informática, Universidade Federal do Espírito Santo},
	year = 2017
}

